\subsection{Ergebnisse}
\label{subsec:proof.results}

% Include the comparision of algorithms from an external file
\input{./tex/comparision.tex}

\subsubsection{Lösung der Aufgabe}
\label{subsubsec:solution-task}

Für die Lösung der Aufgabe des Bundeswettbewerbs wurde neben einer Dokumentation auch die passende Implementierung verfasst.
Basierend auf eigenen Tests mit der Software kann nachgewiesen werden, dass die Erstellung des Visibility Graph je nach Eingabe fünf bis neunzig Mal so lange dauert wie die Breitensuche in der daraus erstellten Karte zum Auffinden eines Weges.
Insbesondere in sehr kleinen Karten sind die Unterschiede jedoch nur mit großer Ungenauigkeit messbar.
Denn für wenige Knoten benötigen die von der Größe der Eingabe abhängigen Operationen deutlich weniger Zeit, während Operationen mit konstanter Laufzeit stärker ins Gewicht fallen.
Dies lässt sich durch eine Messung der Programmlaufzeit insgesamt, verglichen mit der Zeit zum Berechnen des Visibility Graph, sehr gut darstellen.

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[keepaspectratio,width=0.9\textwidth]{img/Time-Comparision.eps}
	\vspace{-4pt}
	\caption{Vergleich der Laufzeitanteile der Implementierung (selbst erstellt)}
	\label{fig:time-comp-implementation}
	\vspace{-12pt}
\end{figure}

\noindent
In diesem Diagramm ist ein Vergleich zwischen der blauen Zeit in Sekunden, die zum Erstellen des Visibility Graph benötigt wird, und der roten Zeit in Sekunden, die das Programm insgesamt benötigt hat, zu sehen.
Es handelt sich um Durchschnittswerte bei 1000 Wiederholungen der entsprechenden Funktionen des Programms.
Dabei werden die Beispieldaten 1 bis 5 aus der Aufgabenstellung übergeben.
Aus dem Diagramm ist eindeutig ersichtlich, dass ein sehr großer Teil der Rechenzeit in die Erstellung des VG fließt.
Bei Beispiel 3 ist dieses Verhältnis nicht so stark ausgeprägt, da dort die Pfadsuche etwas rechenintensiver ist, weil der verwendete Algorithmus zur Wegsuche nicht ideal optimiert ist.
Die Pfade werden in der Implementierung mit einer veränderten Variante einer Breitensuche gefunden.
Mit dem Dijkstra-Algorithmus oder dem A*-Algorithmus hätten allerdings optimale Ergebnisse in unter Umständen kürzerer Zeit gefunden werden können.
Letztlich wurden diese jedoch nicht umgesetzt.

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[keepaspectratio,width=\textwidth]{img/Implementation_sample-3}
	\caption{Lösung von Beispiel 3 der Aufgabe (generiert mit eigenem Tool, nachbearbeitet)}
	\label{fig:impl-sample5}
\end{figure}

\noindent
Schlussendlich zeigt diese Grafik den blauen Lösungsweg vom grünen Startpunkt durchs Gelände hindurch zur Straße links.
Anhand dieser Visualisierung kann gut nachvollzogen werden, dass ein Visibility Graph optimale Ergebnisse liefern kann, wie in Abschnitt~\ref{subsubsec:basic.optimal} bereits hergeleitet wurde.
Der letzte Teil des Pfads vom Hindernis links bis zur Straße folgt nicht mehr dem Prinzip des Visibility Graph, sondern ist aufgabenspezifisch.

\newpage
